---
title: BUG 和调试
origin: https://mp.weixin.qq.com/s/Mlhrp2E390EMD0ZfSaNFKw 
---

有代码的地方就有 bug。虽然 bug free 是我们的追求，但有时面对复杂需求、大型系统，我们不得不接受一个事实：我们可能要花一半时间写 bug，再花另一半时间把它们调试好。代码调试占了如此高的工作比重，那么提升它的效率就是一个很有意义的话题了。

深究代码调试的本质，是观察代码执行，从中找出不合理的逻辑、未处理的边界情况以及可优化的地方。那么，没有什么比直接进入正在执行的 Python 进程并近距离观察和把玩它的逻辑更方便的了。作为一个动态语言，Python 在 Debug On-the-fly 方面具有非常大的想象空间。

在套路和工具以外，代码调试更多的还是依靠开发者的知识储备、编码经验和想象力，当然，偶尔也需要一点运气。持续不断地学习，多看大神们的代码，多写，多总结，才能在写代码和调代码的时候更加驾轻就熟，离 bug free 的伟大目标更近一点。